[MythBusters] 洗手後用紙巾衛生啲定係用乾手機衛生啲 ?

請睇到最後

睇 mythbusters 可以學好多野

不嬲都話用抹手紙乾淨過乾手機

抹個下真係好重要, 講環保應該諗下點處理呢啲廢物甚至回收多過犧牲衛生
冇嘅話會吹一下乾手機再用自己拎定嘅紙巾, 或者手濕濕整理下頭髮

lm

個D慳水水龍頭其實都係犧牲衛生
出水仲慢過我屙尿

衛生署都係叫人用紙

乾手機會吹起細菌

至於抹手紙又如何呢？加拿大魁北克拉瓦爾大學的研究人員曾選取6款市面有售的抹手紙，檢驗後發現全部均含有細菌，且病菌種類更多達17種，當中以桿狀菌最為普遍。該份研究報告在《美國傳染病控制期刊》發表。

研究又顯示，6款抹手紙中，回收紙製的抹手紙含菌量較高，是新鮮木漿製抹手紙的100至1000倍。研究人員解釋，回收紙中的澱粉及填料成分，是細菌繁衍的溫床，加上桿狀菌的胞子對化學及自然物質有極強抵抗力，故回收紙即使經過製紙過程，細菌仍能存活。

研究人員認為，抹手紙可能是一種意想不到的污染源，抹手紙更加可能對免疫能力低的人構成健康危險。

//

其實等自然乾係咪最好？

邊有嘢完全無菌 只係睇邊樣少啲菌
你開門行出廁所掂到個門柄 已經好多菌啦

咁日本咪仆得街⋯⋯⋯

大家咁多年都行得走得

所以咪咁多人病 係男廁幾乎唔見有人洗手好懶恐怖, 衛生情況好惡劣, 香港人依方面文明好多

男廁唔見得好多人去洗

加垃圾桶可能煩過擺抹手紙
比較唔衛生同講緊隻手嘅細菌量啫, 你唔介意吹到周圍同手以外成身都係菌點都會減咗啲嘅, 好過手濕濕走人

1. 自然乾咪齋蒸發留多啲喺對手囉
2. 自然乾之前唔係乜都唔掂? 做唔到就變咗摸咩嘢最好問題, 一樣on9

唔講熱風同強風乾手機分別, 插落去出風槽度嘅向上開半開放式設計應該有好多改善空間, 不過啲人識唔識擺對手個角度都係漏洞

所以我開所有廁所出黎既門柄都有用紙, 到 Office 先揼. 眼見太多男人真係不論大細都唔洗手好撚核突. 家下握手都小左 ..

依張野係咪03年用到而家

好似小學果陣見過

農民基因改不了

想問一個問題好耐
入廁格大便後 ，著番褲拉番好衫個動作咪已經將細菌帶到衣物上？女仔抽起條裙就咁拉底褲都叫簡單啲，如果著褲，無論男女都要搞拉練/腰部份，冬天上身衫拉番落嚟冚住褲頭，接觸就更加多，呢個時候洗手仲有乜意思